---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۷ - در حصانت قلعه و باره
---
# شمارهٔ  ۳۷ - در حصانت قلعه و باره

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کهی بلند و بر او قلعه ای نهاده بلند</p></div>
<div class="m2"><p>بلندهای جهان زیر و، او ز جمله زبر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>باستواری زر بخیل در دل خاک</p></div>
<div class="m2"><p>بپایداری نام سخی میان بشر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بسختی دل بدخواه برج او لیکن</p></div>
<div class="m2"><p>نگار بوده بر او سنگها بسان جگر</p></div></div>